稱未將23條立法束之高閣

2018年07月02日

稱未將23條立法束之高閣

■社民連成員昨在升旗禮現場外為民運人士默哀。

【本報訊】特首林鄭月娥上任後，會否就23條立法一直廣受關注。林鄭昨於上任一周年茶敍中，一方面強調特區政府對觸碰國家底線的事絕不容忍，沒有將23條立法束之高閣，但又說要先令市民對特區政府有充份信任才立法，不然會嚇走市民。民主派則批評，林鄭對在政治問題上寸步不讓，強調落實真普選，才能提升市民對政府信任。

自詡班子展示新風格

林鄭月娥昨日在回歸慶祝酒會上致辭，指特區政府過去一年堅持一國之本，「在大是大非上，態度絕不含糊」，又稱讚自己帶領特區政府展示管治新風格，「恢復了立法會『對事不對人』的處事空間，並努力重建大眾對政府的信心」。

她其後會見傳媒時表示，與民主派的關係相對比以前好，但仍非理想，又稱縱使其管治班子在多次民調中民望偏低，但形容管治團隊非常齊心，辯稱很難每項政策都盡如人意，也不會以民調評價司局長的表現。

至於廣受關注23條立法問題，林鄭強調是特區政府不可推卸的責任，正為立法創造有利條件，又形容市民對特區政府的信任仍然脆弱，貿然提出立法會嚇走市民，她又指中央亦明白有關說法，並強調不會把這問題束之高閣，她會在適當的時候會提出立法建議。

公民黨黨魁楊岳橋表示，普選才是提升社會對政府信任的最重要一環，「政府是由我們（市民）授權」，又指現有不少法例可處理23條覆蓋的範圍，不認為有急切性。民主黨立法會議員尹兆堅認為，林鄭說法反映她亦自覺「未企定」，形容「她在土地及房屋政策上都四面楚歌」，亦反映23條陰霾一直在民主派頭上。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
表明撐填海 架空土地小組

下一則
下一則
指陳帆太忙 倡分拆運房局

表明撐填海 架空土地小組
指陳帆太忙 倡分拆運房局
慶委會擬往後7.1再租維園
【7.1升旗】睇完波都趕嚟睇阿叔：最好少啲黃絲仔
【7.1酒會】奶媽食錯豆沙包？認娥六招壓樓價無效
【7.1升旗】林鄭翻著利是封第一人夫白襪仔又搶FO
【7.1 Sun假期】一個鐘玩盡蛇齋餅粽嘉年華
【7.1慶回歸】點少得鄺美雲？巡遊嘈到街訪收唔到音
林鄭補飛 公營房屋增至七成私樓土地不足 學者憂樓價癲升